
Практическое задание №1
_______________________


Задание 1
-------------------------------------------------------
Название класса: ua.nure.your_last_name.practice1.Part1
-------------------------------------------------------

Написать класс, который реализует функциональность вывода в консоль строки "Hello, World". 
Написать командный файл (bat файл Windows или shell скрипт Linux), который компилирует и запускает данное приложение из консоли. 
Командный файл сохранить в каталоге src проекта.

_______________________

Задание 2
-------------------------------------------------------
Название класса: ua.nure.your_last_name.practice1.Part2
-------------------------------------------------------

Написать класс, который реализует функциональность сложения чисел, переданных в приложение как параметры командной строки.

_______________________

Задание 3
-------------------------------------------------------
Название класса: ua.nure.your_last_name.practice1.Part3
-------------------------------------------------------

Написать класс, который реализует функциональность вывода параметров командной строки в консоль (выводить через пробел), вывод не должен заканчиваться пробелом.

_______________________

Задание 4
-------------------------------------------------------
Название класса: ua.nure.your_last_name.practice1.Part4
-------------------------------------------------------

Написать класс, который реализует функциональность определения наибольшего общего делителя двух целых положительных чисел, переданных в приложение как параметры командной строки.

_______________________

Задание 5
-------------------------------------------------------
Название класса: ua.nure.your_last_name.practice1.Part5
-------------------------------------------------------

Написать класс, который реализует функциональность определения суммы цифр целого положительного числа, переданного в приложение как параметр командной строки.

_______________________

Задание 6
-------------------------------------------------------
Название класса: ua.nure.your_last_name.practice1.Part6
-------------------------------------------------------

Написать класс, который создает массив из n элементов и заполняет его восходящим рядом простых чисел (2, 3, 5, 7, ...). Число n передавать как параметр командной строки

_______________________

Задание 7
-------------------------------------------------------
Название класса: ua.nure.your_last_name.practice1.Part7
-------------------------------------------------------

Колонки электронных таблиц (например Excel) имеют буквенную нумерацию в виде больших букв латинского алфавита (последовательно, слева направо):
A, B, ..., Y, Z, AA, AB, ..., AY, AZ, BA, BB, ... и т.д.

В то же время каждая колонка имеет порядковый номер: A - 1; B - 2; ... ; Y - 25; Z - 26; AA - 27; AB - 28; ... и т.д. 

Написать класс, который содержит следующие три метода:

1) метод определения порядкового номера колонки по ее буквенному номеру
[ public static int str2int(String number): A => 1; B => 2; ...; Z => 26; AA => 27; AB => 28; ... ];

2) метод определения буквенного номера колонки по ее порядковому номеру
[ public static String int2str(int number): 1 => A; 2 => B; ...; 26 => Z; 27 ==> AA; 28 ==> AB; ... ];

3) метод определения по буквенному номеру колонки номер колонки, которая находится справа от данной
[ public static String rightColumn(String number): A => B; B => C; ...; Y => Z; Z => AA; AA => AB; ...].

Работу методов проверить на следующих данных

-------------------------------------------------------
A ==> 1 ==> A
B ==> 2 ==> B
Z ==> 26 ==> Z
AA ==> 27 ==> AA
AZ ==> 52 ==> AZ
BA ==> 53 ==> BA
ZZ ==> 702 ==> ZZ
AAA ==> 703 ==> AAA
-------------------------------------------------------

_______________________

Замечания.
1. Результат должен быть представлен в виде проекта с именем Practice1.
2. Корневой пакет для всех классов и прочих пакетов (если они потребуются): ua.nure.your_last_name.practice1, где your_last_name - ваш логин без кода проекта.
Если логин=ivanovjtv, то your_last_name=ivanov
3. Дополнительно в корневой пакет положить класс Demo, который демонстриует работу всех 7 подзадач.
4. Проект загрузить в репозиторий, проверить, успешность сборки в Jenkins, оптимизировать метрики в Sonar (после того, как будет дан доступ к этим системам).

_______________________

Вопросы.
1. Какие категории типов данных существуют в Java?
2. Перечислите примитивные типы данных. 
3. Тип данных char, что хранит, область определения.
4. Напишите метод main (два варианта).
5. Укажите автоматические преобразования между примитивными типами
6. При каких преобразованиях между примитивными типами возможна утрата информации?
7. Какие преобразования между типами вы знаете.
8. Что такое wrappers, autoboxing, autounboxing.
9. Напишите анонимный массив, массив константу, в чем отличие.
10. Напишите пример двумерного массива.
